mysql -u root -p 

### Enseñar usuarios
SELECT * FROM mysql.user;

SELECT Host,User, max_connections FROM mysql.user;

### Enseñar privilegios

SHOW PRIVILEGES;

Privilegios dinamicos y estaticos

SHOW GRANTS FOR 'root'@'%'; Para enseñar todos los privilegios de un usuario

### Ejercicio extra para Control de acceso.
Crear un usuario y asignarle Privilegios en chinook para ver tablas concretas. 3 formas de asignarle permisos, añadir permisos al usuario en el host concreto, añadirle permisos a nivel de grupos usuarios. Roles en los usuarios ponerle Roles y a los Roles privilegios.

Quitar permisos de usuarios a los usuarios creados.

Que pasa si renombro un usuario o como cambiar la contraseña de un usuario.

Tipos de autenticacion aparte de contraseña mysql.

Bloquear un usuario.

usar control+R cuando se use terminal y escribir parte del comando y te hara un rollback de ese comando.

RENAME USER 'usuario'@'%' TO 'pedro'@'%';